裁判官何俊堯突調職 ，曾指眾志三成員是「社會棟梁」

有關投訴涉及的案件包括︰
（一）「香港眾志」三名成員去年在《國歌法》公聽會內抗議，裁定三人未有遵守秩序罪成立，僅罰款一千元，何官指三人是未來「社會棟梁」，着他們應留「有用之軀」。
（二） 去年六月大學生王愷銘在灣仔警察總部外牆塗鴉醜化諷刺警員，何官僅被告感化一年及賠償一千二百元。
（三）何官審理仇栩欣襲警一案，斥警員「大話冚大話」，因而裁定被告罪名不成立，更對警員使用不恰當武力表示關注。
（四）聽障婦於去年九月八日促美國通過《香港人權與民主法案》草案的遊行中，涉推警員肩膀而被控襲警。何官質疑其或未明警員解釋，准簽保守行為。
（五） 酒店餐飲接待員去年萬聖節晚上，向警方防線拋擲兩個麻包袋，何官卻指被告行為「不算太暴力」，而且「坦白」承認責任「值得鼓勵」，輕判社會服務令。
（六） 中四男生向柴灣已婚警察宿舍掟汽油彈，承認縱火罪，何官卻表示：「唯一受傷可能係被告被制服嘅時候」。
（七）何官在年輕工程師涉藏電磨機對講機等被控三罪時，表示警員的證供不能放心依靠，案件僅花半天審結，裁定全部罪名不成立。
（八）男學生被控管有攻擊性武器或工具適合作非法用途罪。何官指控方證人證供不能接納，控方無法證明涉案物品為被告所管有，裁定罪名不成立。

推

法治

星島link就唔post了

ombd

蘋果：
根據司法機構網頁顯示，何官將調任高等法院刑事案件排期法官，惟據知調職的決定並非突然，實早於今年七月之前已定，與投訴無關，而過往亦有多位裁判官曾任該職位。

翻查資料，過往裁判官杜浩成及張天雁曾擔任此職位，兩人現分別於觀塘及九龍城裁判法院審案

我記得上個禮拜定早兩個禮拜有單案何俊堯判得好,咁快就搞佢

OMDB

香港正式變衰過第三世界

何俊堯個樣比起蘇文隆杜酷刑呢D閪人真係正氣D

俾班狗直接做法官啦

omdb

個官不論主觀定客觀
都係講得無錯

相比起
香港政府堆所謂傑出青年

個個都唔知咩人
甩皮甩骨

變做排期官或者好事

可以排啲期比良心官

如果由黑心官排期

個個香淑嫻

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

樓主可唔可以置頂？唔該曬

排高等法院
所有政治案而家都唔上高院

調上個高院，又唔似係不滿佢判太輕...
不過調返郭偉健返嚟真係dllm

比咩人調職？

包青天